# ยอมรับใช้วิธีทดสอบการประหยัดน้ำมันไม่ถูกต้องSuzuki #
ยอมรับว่าทางบริษัทได้ใช้ผลการทดสอบการประหยัดน้ำมันรถยนต์ที่ไม่ถูกต้องกับรถยนต์รุ่นที่ขายในญี่ปุ่นโดยกล่าวว่าการทดสอบที่ใช้แบบนี้ไม่ใช่การชี้นำลูกค้าไปในทางที่ผิดและผลที่ได้จากการทดสอบที่ไม่ถูกต้องนี้ไม่ได้แตกต่างกับการทดสอบแบบที่ถูกต้องมาก
โดยทางบริษัทยังไม่มีแผนการเปลี่ยนผลการทดสอบที่เผยออกไปแล้วประธานบริษัทได้ยอมรับผิดกับลูกค้า​โดยกล่าวว่าทางบริษัทได้ทำการทดสอบรถยนต์ใหม่แล้วและไม่พบความแตกต่างมากนักกับผลลัพธ์ที่ได้เผยแพร่ออกสู่สาธารณะไปแล้วผลลัพธ์ที่ยอมรับว่าผิดพลาดนี้คือการที่วิศวกรใช้วิธีทำงานอย่างไม่รอบคอบโดยการใช้ระยะทางวิ่งจากการทดสอบเดิมซึ่งผิดกฏข้อบังคับแต่ไม่ได้มีค่าผิดพลาดที่มากนักเหตุผลที่เรื่องของ
แดงขึ้นมาเพราะหน่วยงานรัฐในญี่ปุ่นสั่งให้ผู้ผลิตรถยนต์ทำการทดสอบใหม่ทั้งหมดหลังจากเกิดเรื่องขึ้นมาโดยเมื่อข่าวออกแล้วหุ้นในโตเกียวตกลงทันทีที่มา
Suzuki Motor Osamu Suzuki Suzuki Suzuki Mitsubishi Suzuki The New York Times 